<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<result>
    <code>0</code>
    <subcode>0</subcode>
    <message><![CDATA[]]></message>
    <default>0</default>
    <data>
        <info>
            <id>6555</id>
            <desc><![CDATA[臧天朔，（1964年3月6日—2018年9月28日），出生于北京市，中国内地摇滚乐歌手，代表作有《朋友》、《等待那一天》、《大悲咒》、《心的祈祷》。2016年9月28日，担任系列电影《萧墅老人》的总监制 。
1984年音乐处女作《心的祈祷》问世。1987年出版第一张个人专辑《冲入禁区》。1989年正式成立“一九8九”乐队。1991年为“十年减灾”演唱会创作主题歌《太阳、世界、孩子》，获文化部颁发的艺术家奉献奖。1995年7月15日，专辑《我这十年》出版发行，专辑主打歌为《朋友》。1996年为张艺谋导演的《有话好好说》创作并录制电影音乐及主题歌《爱到永远》。1997年9月5日至6日在北京工人体育馆策划并举办了第一次“臧天朔个人演唱会”。1999年1月主演贺岁情景剧《心想事成》。
2000年3月31日参加在北京首体举行的《中国歌曲排行榜99年度颁奖晚会》，并获最佳词、曲以及十大金曲三项大奖。2014年9月2日举行主题为“理想不倒，来日方长”的全国巡演启动仪式。
2018年9月28日4时56分，臧天朔去世，享年54岁。]]>
            </desc>

            <basic>
                <item>
                    <key><![CDATA[中文名]]></key>
                    <value><![CDATA[臧天朔]]></value>
                </item>
                <item>
                    <key><![CDATA[国籍]]></key>
                    <value><![CDATA[中国]]></value>
                </item>
                <item>
                    <key><![CDATA[出生地]]></key>
                    <value><![CDATA[北京市]]></value>
                </item>
                <item>
                    <key><![CDATA[职业]]></key>
                    <value><![CDATA[摇滚歌手]]></value>
                </item>
                <item>
                    <key><![CDATA[身高]]></key>
                    <value><![CDATA[176cm]]></value>
                </item>
                <item>
                    <key><![CDATA[体重]]></key>
                    <value><![CDATA[95kg]]></value>
                </item>
                <item>
                    <key><![CDATA[血型]]></key>
                    <value><![CDATA[AB型]]></value>
                </item>
                <item>
                    <key><![CDATA[星座]]></key>
                    <value><![CDATA[双鱼座]]></value>
                </item>
                <item>
                    <key><![CDATA[出生日期]]></key>
                    <value><![CDATA[1964年3月6日]]></value>
                </item>
                <item>
                    <key><![CDATA[逝世日期]]></key>
                    <value><![CDATA[2018年9月28日]]></value>
                </item>
                <item>
                    <key><![CDATA[主要成就]]></key>
                    <value><![CDATA[中国第一代摇滚音乐人 、推动摇滚乐在国内发展]]></value>
                </item>
            </basic>

            <other>
                <item>
                    <key><![CDATA[从艺历程]]></key>
                    <value><![CDATA[1984年，音乐处女作《心的祈祷》问世。1986年，赋闲在家进行创作，并随关峡老师学习古典和声，音乐作品《朋友》、《分别的时候》、《最后的军礼》在这期间完成。
1987年，在关峡老师的鼓励下，于郑州体育馆第一次登台演唱；同年，出版第一张个人专辑《冲入禁区》。
1988年，参与制作了中录出品的《中国潮》，并创作了《只有一条长江》。
1989年，正式成立“一九8九”乐队。1990年，策划、组织、参加了中国流行音乐史上具有里程碑意义的“1990现代音乐会”，并开始在全国各地从事各类音乐演出活动。
1991年，为“十年减灾”演唱会创作主题歌《太阳、世界、孩子》，获文化部颁发的艺术家奉献奖。
1993年2月，应德国柏林世界文化中心之邀，赴柏林参加“93中国前卫文化艺术节”；4月，参加在北京首都体育馆举行的“临终关怀”义演；11月，开始录制《臧天朔--我这十年》个人专辑；在此期间还参加了在贵阳/兰州/西安/昆明/大连等地举行的小型个人演唱会；并参加电视连续剧《海马舞厅》第2 0/21集“小小鼓手”的拍摄，担任男主角；还参加了电影《北京杂种》的拍摄。1994年，创作电影《天生胆小》音乐及主题歌。
1995年，为电视连续剧《不谈爱情》、《经过上海》创作音乐；5月1日，参加北京电视台主办的“爱北京、建北京30 40周年”音乐会；7月15日，专辑《臧天朔--我这十年》出版发行，专辑主打歌为《朋友》，当月销售突破15万张，连续8周在北京音乐台/北京广播电视报、中央电视台“东西南北中”排行榜第一；12月17日，在北京展览馆剧场参加“95中国足球最佳阵容颁奖”音乐会。
1996年，元旦在首都体育馆参加由中央电视台/东方歌舞团联合主办的“东方龙”全民健身《健行龙之夜》演唱会；1月6日，参加由浙江电视台举办的“情系双休”文艺晚会；1月25日，参加由中央电视台和西安电视台联合举办的96春节晚会；2月9日，在北京工人体育馆参加由星光集团总公司和北京国安俱乐部联合举办的“星光，球迷之夜”大型文艺晚会；2月28日，为电视连续剧《懒得结婚》创作音乐；3月10日，录制臧天朔影视歌辑《心还在等候》；4月2日，创作并录制《等待那一天》合辑；5月8日，《心还在等候》影视金曲合辑发行，第一月即发行12万张；5月13日，赴香港参加臧天朔《朋友》东南亚地区专辑发行宣传活动；9月16日，再赴香港伊丽沙体育馆参加嘉士伯音乐节演出活动；10月15日至16日，赴山东省东营市参加《万邦之夜》文艺晚会；11月8日至9日，在首都体育馆参加了《十年回顾》的演出，并获得十年成就奖；11月29日，参加由天津电视台主办的《腾飞吧，天津足球》文艺晚会演出；11月30日，为张艺谋导演的《有话好好说》创作并录制电影音乐及主题歌《爱到永远》；12月20日，在南京五台山体育馆参加由江苏省委宣传部等十九家主办的《淼淼杯》文艺晚会，并获得十佳中文流行唱片奖及特出贡献两大奖；12月24日，在北京参加了太阳阳迪厅、和平HOUSE、天坛宾馆的圣诞晚会。
1997年1月1日，在河南省人民大会堂参加96’中原原唱歌曲颁奖晚会，并获得最佳原创歌曲奖；1月16日，参加白天津朝日俱乐部举办的演唱会；1月28日，在沈阳体育馆参加由沈阳CIB广播电台举办的大型文艺晚会；1月29日，在大连为大连市公安局春节慰问演出；1月30日，参加沈阳电视台举办的春节文艺晚会；2月2日，赴湖南省益阳市参加由《南洋歌舞厅》举办的演唱会；2月5日，参加由湖南省电视台举办的现场直播春节文艺晚会；2月10日至11日，赴浙江省温州市参加由《假日广场》举办的演唱会；2月28日至3月1日，在江苏省徐州市参加《金玛利之夜》演唱会；5月，在合肥哈斯曼迪厅进行演出；7月，为梁天导演的电视连续剧《太阳出世》创作主题音乐及主题歌；9月5日至6日，在北京工人体育馆策划并举办了第一次“臧天朔——个人演唱会”；10月9日参加平顶山体育场“红叶节”的演出：10月16日在深圳“世界之窗”举办第二次“臧天朔——个人演唱会”；10月至12月参加了在上海/贵阳/昆明/沈阳/鞍山/马鞍山等地的一系列小型演唱会；12月2 5日至2 6日在成都“焦点”俱乐部参加了“圣诞狂欢夜”的演出；
1998年，除夕夜赴张北地震灾区为灾民和救灾官兵赈灾义演，并当场捐款捐衣；农历正月十五在温州体育场参加了由文化部举办的“温州之夜”演唱会；4月5日，在新乡体育场参加由《北京音乐生活报》主办的摇滚晚会；5月2日3日，在郑州体育馆参加了“招行之春”演唱会；6月，在河南省开封/平顶山/鲁山等地举办“臧天朔——河南巡回演唱会”；7月5日，在西安人民体育场参加田“莱格集团”和“西安电视台”共同主办的第三次“臧天朔——个人演唱会”；7月7日至12日，再次参加青岛啤酒节的演出；7月22日，参加由长沙电视台“生活频道”栏目举办的“摇滚之夜”晚会；8月17日，在“长春体育场”参加“长春电影节庆祝晚会”；8月至9月，多次参加各地的抗洪赈灾义演；10月，再次赴张北地区六个区县参加北京市委文化扶贫活动；11月1日，在“重庆大田湾体育场”参加“我们都来了——嘉瑞’98重庆摇滚巨星大型演唱会”；11月20日，开始录制《臧天朔——捧出自己》专辑；12月24日，在珠海“体育中心体育场”参加“三宇平安夜，珠海夜疯狂”摇滚演唱会；12月25日，在深圳“二十一世纪演艺中心”参加圣诞演出；12月28日29日，在贵阳参加“金色大世界”开业庆典；
1999年1月1日，参加在南京“五台山体育馆”举办的大型元旦演唱会；1月2日，在福州体育馆参加“福建电视台”举办的文艺晚会；1月16日，在贵阳体育馆参加“贵州省筹集下岗职工子女基金--爱心’99演唱会”；1月18日至31日，参加“凤凰卫视”和“北京有线电视台”共同投资梁天执导的贺岁情景剧《心想事成》的拍摄，并担任男主角；1月20日，完成《臧天朔——捧出自己》专辑的制作；7月2日，参加在北京日坛公园举行的《喜力节拍》国际音乐节；7月4日，参加中央电视台《黄金演》首期节目的拍摄；7月9日，参加哈尔滨《捷夫挚爱真情演唱会》；7月16日，参加邯郸有线电视台《欢乐幸运岛》的拍摄；7月28日，参加银川《西夏贡之夜大陆原创音乐会》；7月30日，参加重庆《啤酒节》的演出；8月11日，连续三天参加深圳三九太空月光城举行的专场演出；8月20日，参加郑州《民权五丰》的两场演出；8月28日，在金华举办《臧天朔个人演唱会》；9月10日，在南京举办《臧天朔个人演唱会》；9月19日，参加北京有线电视台的节目拍摄；9月28日，参加太原《世纪之交原创音乐会》；10月15日，参加在兰州举行的摇滚音乐会；10月28日，参加北京音乐台原创歌曲排行榜第三季度颁奖晚会；11月12日，参加南宁《国际民歌艺术节》开幕式的演出，并演唱了为此次艺术节改编创作的《山歌好比春江水》；11月27日，在北京开设“朋友实况音乐俱乐音’，并组织参加了俱乐部开业的系列演出；11月30日，参加在北京举行的《纪念希望工程辉煌十周年大型演唱会》；12月3日，参加中央电视台《朋友》栏目的拍摄。
2000年，元旦和春节期间参加了《中央电视台春节文艺晚会》，以及各种慰问演出与晚会数十场；2月11日，在北京展览馆剧场举办《臧天朔个人演唱会》；2月12日，参加在温岭举办的文艺晚会；3月21日，参加中央电视台海外频道《新民乐》深圳演唱会的演出与拍摄；3月31日，参加在北京首体举行的《中国歌曲排行榜99年度颁奖晚会》，并荣获最佳词、曲以及十大金曲三项大奖；4月8日，参加中央电视台《综艺大观》“钢铁是怎样炼成的”专题节目的拍摄，井演出了专门为此改编创作的《小路-喀秋莎》；5月6日，在济南举办《臧天朔个人演唱会》；5月14日，再次参加在北京日坛公园举行的《喜力节拍》国际音乐节；5月25日，参加中央电视台《走进西部》系列片的摄制，并参加了在新疆克拉玛依举行的《心连心》大型文艺晚会，演唱了专为此次活动改编创作的《新疆好》；6月18日，参加阿城《金源艺术节》开幕式的文艺演出；7月15日，参加在本溪体育场举行的《野山力激情之夜》文艺晚会；在此期间，还参加了中央电视台《正大综艺十周年纪念》、中央电视台《朋友》十周年纪念演唱会、中央电视台第四套的《欢聚一堂》、中央电视台第三套《音画时尚》的多期节目，以及西安、大连等地电视台的众多节目的拍摄与演出；8月25日，参加在青岛颐中体育场举行的《第十届中国青岛国际啤酒节开幕式大型晚会》；8月27日，参加在中国北京世纪坛举行的《第二十一届世界大学生运动会倒计时一周年大型演唱会》；8月28、29日，参加在广州中山纪念堂举行的《广东有线电视台开播六周年纪念庆典》；9月6日，参加中央电视台在北京国家奥林匹克体育中心体育场举行的《为奥运加油——(同一首歌)大型演唱会》；9目16日，参加在呼和浩特市“内蒙古体育馆”举办的《庆祝内蒙古人民广播电台成立五十周年广播电视文艺晚会》；10月6日，参加中电视台一、三、四。五、九频道联合直播的庆祝奥运健儿凯旋的大型不限时晚会《奥运之星》；10月17日，参加在邢台体育馆举办的综合文艺晚会；10月18日，参加在浙江兰溪市体育馆举办的首届《中国兰花节》文艺晚会；10月20日，参加在杭州浙江省体育场举行的《中国杭州——2000西湖博览会开幕式文艺晚会》，演唱了专为此次博览会创作的歌曲《梦蝶》；11月3日，参加在浙江省东阳市横店举行的《第二届中国农民旅游节开幕式文艺晚会》；11月5日，参加在北京展览馆剧场举行的《第十二届国际科学与和平周开幕式文艺晚会》；11月16日，参加在中国剧院举行的网通公司宽带网工程庆功会文艺演出；11月18日，参加在深圳体育馆举行的《友情》大型演唱会；12月2日，在天津体育中心参加华夏文化纽带工程组委会举办的《“华夏龙情”大型巡回演唱会》；12月7日，参加中央电视台《朋友》栏目春节特别节目的录制；12月10日，参加在昆明拓东体育场举行的中央电视台《同一首歌-祝福云南》演唱会，并担任总策划与音乐总监；12月23日，参加北京电视台元旦晚会的录制与演出；
2001年1月9日，参加《北京电视台春节歌会》；1月10日，参加《公安部春节晚会》；2月2日3日，在扬州大剧院举办《臧天朔、斯琴格日乐摇滚演唱会》；元旦和春节期间还参加了《中央电视台春节文艺晚会》，以及各种慰问演出与晚会数十场。
2014年9月2日，在北京朝阳区黄港地面臧天朔的主题为“理想不倒，来日方长”的全国巡演启动仪式。。同年，客串出演《跳大神》。
2018年9月28日4时56分，臧天朔去世，享年54岁。]]></value>
                </item>
            </other>
        </info>
    </data>
</result>
